- di purchase item akan muncul satuan dan kemasan ketika pilih item, sehingga terlihat item yg diinput harus sesuai satuan dan kemasannya dengan item yg dipilih, jika item yang akan diinput berbeda satuan / kemasan maka buat item baru.

### fitur
- mendukung online/offline
- multi toko (in-house / konsinyasi)
- inventori item/produk multi toko
- return item ke pemasok
- return item dari pelanggan
- stok opname
- peringatan stok hampir habis
- peringatan etalase hampir habis
- web toko online (responsive + pwa) + share produk
- produk unggulan (featured)
- promo dengan kondisi tertentu
- transfer barang antar toko
- resep/paket/gabungan produk
- inventori bahan dasar (item/ingredient)
- aplikasi pesanan dapur/gudang untuk penjualan / etalase (storefront)
- swalayan
- scan barcode
- absensi dan karyawan
- cetak absensi
- cetak item gudang / produk etalase
- cetak bahan dasar (item)
- cetak resep/paket/gabungan (recipe/pack/composite)
- cetak struk pembelian
- cetak invoice piutang
- cetak pemasok
- cetak pelanggan
- cetak barcode
- log aktivitas
- share produk ke sosmed (facebook & instagram)
- login google / facebook
- diskon dengan persen atau nilai nominal (jika diketik "%" maka akan otomatis dihitung nilai nominalnya)
- kirim email notifikasi
- kirim sms notifikasi
- meja: layout, status pesanan (no-order, preparing, served) serta status pembayaran meja
- pengaturan program
    - logo
    - deskripsi
    - keyword web toko online
    - akun sosmed
    - alamat toko
    - email, telp, gmap toko
    - pajak ppn
    - absensi karyawan
    - default toko
    - aktif/non aktif resep/paket/gabungan
    - minimal stok item gudang / produk etalase
    - aktif/non aktif pesanan meja
    - jumlah daftar item terbanyak / hampir habis yang tampil di dashboard
- laporan (bisa disesuaikan)
    - pembelian
    - penjualan
    - biaya
    - stok produk etalase
    - stok bahan dasar (item/ingredient)
    - transfer barang
    - absensi karyawan
    - piutang
    - utang
    - laba/rugi
    - perubahan modal
    - neraca
    - arus kas
- home dashboard
    - total kas
    - total penjualan
    - jumlah id item etalase vs keseluruhan item
    - jumlah id item hampir habis vs keseluruhan item
    - jumlah pelanggan baru vs keseluruhan pelanggan
    - jumlah transaksi void vs keseluruhan transaksi
    - jumlah transaksi dan besar penjualan 6 bulan terakhir
- dashboard
    - kehadiran tepat waktu vs terlambat + absen
    - produk terlaris
    - produk pesanan
    - hubungan produk satu dgn lainnya / apriori
    - utang & piutang
    - stok hampir habis
    - 5 atau n produk dgn stok terbanyak
    - jumlah pembayaran per payment gateway 6 bln terakhir
    - jumlah transaksi produk promo
    - jumlah transaksi dan besar penjualan tiap store 6 bulan terakhir
    - jumlah transaksi dan besar penjualan tiap staff 6 bulan terakhir
    - jumlah transaksi produk unggulan
    - jumlah transaksi dan besar penjualan tiap jam / hari / hari besar / hari libur nasional, bisa difilter by tanggal
    - jumlah transaksi dan besar penjualan tiap id tertentu, misal no kartu debit / kartu kredit, dll. selain by id pelanggan
    - jumlah transaksi transfer stok
    - produk sering stok hampir habis / habis di etalase
    - produk sering stok hampir habis / habis di gudang
    - supplier sering diskon
    - supplier sering stok kosong / telat kirim
    - supplier sering return pembelian
    - item sering return pembelian
    - pelanggan sering return penjualan
    - item sering return penjualan
    - supplier banyak utang dan lewat jatuh tempo
    - pelanggan banyak piutang dan lewat jatuh tempo


### note:
- dialog sedang ada moment apa hari ini?
- dialog tipe persona yang manakah pelanggan anonimous ini? (demografis, geogragif, dll)
- fitur survei
- cetak surat jalan
- opening/closing
- list rekap perbulan tiap tabel
- generator report (print/export) untuk semua tabel (filter by bulan dan tahun)
- generator dan print barcode
- tabel neraca
- tabel modal
- dump data (export dan clear data)
- payment method : cash, cc, va, tempo 1 bln, cicil perbulan x 3 / 6 / 9 / 12 / 24 / 36
- tabel kas hanya field value dan type saja tanpa ada debit/credit (kas masuk ke table cashes, kas keluar ke costs)

### todo
- [ ] configurable variable di table settings
- [ ] tandai fields mandatory
- [x] log logout
- [ ] maksimal item_amount di sell, store front, stock transfer, purchase return, sell return, composite create & edit
- [x] hilangkan item di dropdown item untuk item yg sudah dipilih untuk semua stok tersedia di sell, store front, stock transfer, purchase return, sell return, composite create & edit (sudah utk yang sell, yg lain tidak diubah krn boleh input item yg sama)
- [ ] i18n
- [ ] laporan total gabungan semua store
- [ ] dibawah rekap ada tabel rekap total gabungan semua toko
- [ ] home dashboard
    - tampilkan saldo kas (cash/non-cash) atau hanya tampilkan kas yg diinput di kas saja
    - tampilkan sales total (today / this month / all)
- [ ] bisnis dashboard
- [ ] layar dapur
- [ ] grafik sales di home dashboard bisa drill down / drill up (lihat 7 hari terkahir 3 bulan terkahir)
- [ ] galeri produk
- [ ] invoice piutang

- [ ] ui absensi karyawan dibuat full screen, pilih store, id karyawan dan full screen take photo
- [ ] selalu insert biaya ke table biaya dan tabel kas

- [x] user role management
- [x] non aktifkan register route
- [x] tampilkan name di datagrid untuk store, item, customer
- [x] dipembelian setelah pilih item auto terisi price_item dan field lain yg terkait
- [x] hilangkan input-input yg tidak perlu di form (pembelian, return pembelian, return penjualan)
- [x] delete related item on saved
- [x] tambah field attendance_id di semua table yg berhubungan dengan absensi sehingga bisa dicek data per id attendance dan ketika muncul hal. absensi bisa ditanyakan apakah akan buat sesi attendance baru atau msh pake yg sesi attendance terakhir (penjualan, pembelian, dll)
- [x] sesuaikan stok ketika atur inventory barang reject
- [x] return penjualan tambah pilihan type return reject (masuk ke table reject) / ready (masuk ke stock)
- [x] tambah max="..." html input tag atrribute, di QTY penjual sesuai jumlah stok yg ada
- [x] jadikan discount di sebelah total sebagai additional discount yg bisa diinput, bukan total dr discount subtotal item
- [x] tampilkan tabel detail
- [x] inventori barang reject (ada field source_item dari return penjualan / dari checking saat stock opname)
- [x] pisah logic promo jadi javascript terpisah sehingga mudah untuk tambah2 logic nantinya
- [x] penjualan dengan promo dengan kondisi atau periode tertentu
- [x] cek crud return barang
- [x] simpan image photo absensi
- [x] featured product tampil sesuai publish on smp ke publish end
- [x] jika tipe produk adalah resep atau komposit, maka ketika tambah stok produk komposit, stok item bahan baku disesuikan lagi 
- [x] perhitungan stok, pembelian, penjualan dan lain2 dipisah per toko
- [x] pisah laporan per toko
- [x] format publish on & published off di featured product di sesuaikan
- [x] item di penjualan order by featured product baru by id
- [x] selalu insert penjualan ke kas
- [x] selalu hitung saldo kas tiap kali insert kas
- [x] selalu insert tiap aktiviti ke tabel log
- [x] ambil foto absensi
- [x] tambah crud stok resep/komposit
- [x] pemisah angka ribuan (form, modal, datagrid) dan clean format sebelum submit form

### bugs
- [ ] edit image gagal tersimpan
- [ ] error ketika stok tidak ada / kurang saat transaksi pembelian
- [ ] popup delete datagrid muncul 2 buah di modal yang ada datagrid nya (purchase)

### professional support
- kustomisasi (customization) fungsi dan desain tampilan
- crm + loyalty system + marketing automation + business analysis (actionable insights) + customer experience
- messaging antar toko / antar user
- integrasi payment gateway
- integrasi sistem bisnis lain (akuntansi/keuangan, hr, marketing/sales, shipping, erp)